\section{Analisi Esplorativa}
Nell'analisi esplorativa viene svolta una preliminare descrizione delle informazioni date dalle variabili osservate. Si individuano inoltre le relazioni tra coppie di tali variabili mendiante opportuni test statistici, dove, si assumerą una soglia di significativitą pari a $0.05$.

\subsection{Analisi univariata}
Per le variabili categoriali, possono essere valutate le numerositą nei gruppi.

\begin{knitrout}
\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.969, 0.969, 0.969}\color{fgcolor}\begin{kframe}
\begin{alltt}
\hlkwd{latexTable}\hlstd{(}\hlkwd{tabfreq}\hlstd{(CURVE,} \hlkwc{digits}\hlstd{=}\hlnum{2}\hlstd{,} \hlkwc{totali}\hlstd{=}\hlnum{FALSE}\hlstd{),} \hlkwc{caption} \hlstd{=} \hlstr{"Numerositą campionaria e relativa proporzione per ogni esperimento eseguito."}\hlstd{,} \hlkwc{align} \hlstd{=}\hlstr{"cc"}\hlstd{)}
\end{alltt}


{\ttfamily\noindent\bfseries\color{errorcolor}{\#\# Error in latexTable(tabfreq(CURVE, digits = 2, totali = FALSE), caption = "{}Numerositą campionaria e relativa proporzione per ogni esperimento eseguito."{}, : non trovo la funzione "{}latexTable"{}}}\end{kframe}
\end{knitrout}

\begin{knitrout}
\definecolor{shadecolor}{rgb}{0.969, 0.969, 0.969}\color{fgcolor}\begin{kframe}
\begin{alltt}
\hlstd{table1} \hlkwb{<-} \hlkwd{table}\hlstd{(HERBICIDE)}
\end{alltt}


{\ttfamily\noindent\bfseries\color{errorcolor}{\#\# Error in table(HERBICIDE): oggetto "{}HERBICIDE"{} non trovato}}\begin{alltt}
\hlstd{cols}\hlkwb{<-}\hlkwd{c}\hlstd{(}\hlstr{"lightyellow"}\hlstd{,}\hlstr{"orange"}\hlstd{)}
\hlstd{labs}\hlkwb{<-}\hlkwd{c}\hlstd{(}\hlstr{"Bentazone"}\hlstd{,} \hlstr{"Diuron"}\hlstd{)}
\hlcom{# etichette con percentuali}
\hlstd{pct}\hlkwb{<-}\hlkwd{round}\hlstd{((table1}\hlopt{/}\hlkwd{margin.table}\hlstd{(table1)}\hlopt{*}\hlnum{100}\hlstd{),}\hlnum{1}\hlstd{)}
\end{alltt}


{\ttfamily\noindent\bfseries\color{errorcolor}{\#\# Error in eval(expr, envir, enclos): oggetto "{}table1"{} non trovato}}\begin{alltt}
\hlstd{lbls}\hlkwb{<-}\hlkwd{paste}\hlstd{(pct,}\hlstr{"%"}\hlstd{,}\hlkwc{sep}\hlstd{=}\hlstr{""}\hlstd{)}
\end{alltt}


{\ttfamily\noindent\bfseries\color{errorcolor}{\#\# Error in paste(pct, "{}\%"{}, sep = "{}"{}): oggetto "{}pct"{} non trovato}}\begin{alltt}
\hlkwd{pie}\hlstd{(table1,}\hlkwc{main}\hlstd{=}\hlstr{"Erbicida"}\hlstd{,} \hlkwc{labels} \hlstd{= lbls,} \hlkwc{col}\hlstd{=cols)}
\end{alltt}


{\ttfamily\noindent\bfseries\color{errorcolor}{\#\# Error in pie(table1, main = "{}Erbicida"{}, labels = lbls, col = cols): oggetto "{}table1"{} non trovato}}\begin{alltt}
\hlcom{#legenda}
\hlkwd{legend}\hlstd{(}\hlnum{0.7}\hlstd{,} \hlnum{1.0}\hlstd{,} \hlkwc{cex} \hlstd{=} \hlnum{0.6}\hlstd{,} \hlkwc{legend}\hlstd{=labs,} \hlkwc{fill} \hlstd{= cols)}
\end{alltt}


{\ttfamily\noindent\bfseries\color{errorcolor}{\#\# Error in strwidth(legend, units = "{}user"{}, cex = cex, font = text.font): plot.new has not been called yet}}\begin{alltt}
\hlcom{# 0.7, 1.0 = coordinate della legenda;}
\hlcom{# cex = dimensioni della legenda}
\end{alltt}
\end{kframe}
\end{knitrout}
























